★HSBC俾人狙擊？】滙豐最強空軍曝光！ "橋水"沽空1億股

股王滙豐控股﹙0005﹚下周一﹙29日﹚公布季績，惟股價近日明顯乏力，遠跑輸大市。有報道更指全球最大對冲基金橋水（Bridgewater）早於今年3月已沽空滙控，涉逾1億股，堪稱滙控最大「空軍」！

截至中午收市，滙控報60.65元，挫1.5%，雖然守住60關，惟股價創下52周新低。該股下周一公布季績，自然成為市場焦點，但原來已有基金「提前」出手沽出滙控！

有本地傳媒引述彭博數據顯示，全球最大對冲基金橋水（Bridgewater）於3月23日時申報在倫敦交易所累計沽空逾1億股滙控，相當於流通市值約0.5%。按當日收市價約為74港元計，橋水7個月內帳面獲利19%或13億港元（未計利息成本）。報道又指，截至目前為止，暫未見橋水的平倉紀錄。

沽空率連續6日超過50%

翻查資料，滙控本港昨日沽空率﹙沽空佔成交金額﹚達50.3%，一連6日超過50%。而按證監最新數據，截至10月12日，滙控已申報淡倉達1.114億股，金額達73.6億元，而對上一星期﹙10月5日﹚，該股申報淡倉則為7,691.7萬股，淡倉金額52.64億元。換言之，滙控淡倉股數及金額一周內分別急升44.8%及39.8%。

會否執？

不如腦魔收購咗佢

得到腦魔詛咒

得啖笑

尋日就50% , 今日有70%沽空2800

Bridgewater